香港記者守則

香港記者守則 - 古德明

八月十四日，香港外國記者會副主席馬凱不顧在朝派抨擊，主持該會籌辦的香港民族黨採訪會，邀民族黨唯一黨員陳浩天發言。十月初，鄭月娥政府就不再給馬凱留港工作簽證，並勒令七日之內離港。在大陸，外國記者不服從官家指揮，一律驅逐出境；在香港，馬凱從今是例。

馬凱為什麼被逐，鄭月娥始終拒絕解釋。畢竟有些事未便明言，大家卻必須意會。或問記者採訪怎樣才不會犯禁，鄭月娥乾笑道：「對不起，我不能告訴你記者該怎樣做。我們尊重言論及新聞自由。」其實她最近才向新聞界講解記者守則，現在何必推託。

九月二十一日，鄭月娥出席新聞界十一酒會，致詞說：「廣深港高速鐵路及港珠澳大橋都快將通車，新聞界請多報道這些好事，多加讚譽，俾市民得以共歡。」總之，官家所為，無論如何都要讚譽，一如大陸姓黨的新聞界。

又九月九日，鄭月娥出席《文匯報》創刊七十周年慶祝酒會，致詞說：「《文匯報》一直堅持愛國愛港宗旨，報道準確、客觀、持平，深獲讀者信賴與愛戴。」《文匯報》這種專業精神，可見於中共中央電視臺駐英國記者孔琳琳。

上月底，英國保守黨舉行年會，其間有座談會論「香港自由、法治、自治之侵蝕」，由香港民權鼓吹者李柱銘、戴耀廷、羅冠聰等主講，孔琳琳在座，突然高喊「座談會反華，演講者是漢奸」，並怒摑上前維持秩序者。

馬凱主持香港民族黨採訪會，只要仿效孔琳琳，怒斥民族黨反華，順便摑陳浩天兩記耳光，當可獲鄭月娥政府新聞獎，更不會被逐出香港。

馬凱是英國《金融時報》記者，其事自然引起英國外交部抗議，而美國駐港總領事館、歐洲聯盟駐港澳辦事處、加拿大駐港澳總領事館等，也先後提出質疑，鄭月娥政府卻一概不理，可見習近平要整肅香港，已是毫無顧忌。

一九九五年，美國《財富》雜誌展望中共治下的香港，以「香港之死」為題。這預言沒有落空。

古德明

上一則
上一則
勿以善小而不為 (李碧華)

下一則
下一則
遍插茱萸少幾人？ (李純恩)